係咪個個女仔都係咁? 屌你老味乜撚野畢業旅行?? 去1個月歐遊唔撚夠仲去1個月東南亞

痴撚線屋企又唔係有錢, 1句畢業旅行大撚曬
去1個月歐遊唔撚夠仲去1個月東南亞
又唔撚面對現實只係識玩玩玩飛飛飛

講到個個都係咁畢業旅行

大佬擺撚到明想玩得就玩啦

你係唔係女?

大部份都係公屋妹
一日返part-time儲錢
出街食飯去玩就男人比

又唔係用你啲錢關你鬼事咩

我唔係

仆街佢用我屋企D錢

佢用我屋企D錢, 姐係用我D錢
我有比家用 佢又冇比

不要去羨慕 不要去妒忌

偷屋企錢？

你同老母講比少D

我呢個呀妹努力讀書邊有番咁多part-time
有就有番part-time
但係佢為左考到GPA>3 只係番左好小

HI 熊仔熊熊仔 熊巴好耐冇見 點解係呢到見到你

自己日做夜做, 番工比家用

好撚妒忌佢成日飛呢到飛果到, 唔計畢業旅行 佢讀U呢幾年飛左最小5次

呢個世界家用係可加不可減 你知架

真係好撚痴線, 以為佢一個月歐遊都算架喇

佢老未仲有第2個月遊行 想逃避到幾時呀, 番工喇屌, 搵錢啦屌

打錯左, "旅'

我唔知點同佢講, 想教好佢唔好咁有風洗盡利
唔係你有時間 屋企有資源 就任得你為所欲為
雖然佢講到明係自己儲錢, 但係邊有可能, 問一問呀媽即刻知到實情

巴打你話關我撚事, 如果發生係你屋企, 有1 個人不斷利用讀書既優勢去玩去旅行 你點睇?
係呀係自己儲錢好叻, 但係唔洗交學費, 唔洗比家用又有4年HALL住, 又唔係還學費, 仲有得儲錢去呢D旅行 ? 關我事未

我唔想當面話佢, 唔想同佢鬧交 唔知點表達比佢聽其實佢好過份

世界盃傷害我銀包 去其他Po散下心

女人的人生係要黎嘆

吃喝玩樂 一年兩三次旅行 唔儲錢 月月清

男人就要死慳死抵 做底

Support 日常生活+ 陪去旅行+ 第日幾十萬埋單+ 買樓

係香港的風氣 男人就係奴隸

女人就係要黎錫要黎嘆

關你咩事

應該叫佢放假返下炒散 令佢知錢唔易賺

我都比世界杯傷害左 熊仔熊仔熊熊仔, 呢到無左跳跳腦魔, 你會唔會唔認得我

我屋企黎

原來係妒忌

咁就抵屌啦

佢連PART TIME都唔番得多啦, 因為要考好成績

咁你鬧佢囉 又唔敢

後生唔玩幾時玩

問屋企拎錢去grad trip真係講唔過
支持樓主經濟封鎖
同老母講你比錢佢grad trip兩個月就停家用
佢拎幾多就比少幾多

比著係你, 你自己番工又比家用, 睇見個屋企人咁樣你唔會冷靜到掛

咁都唔係玩得咁盡呀? 咁樣旅遊法, 錢從那裡來

屋企人有得咁計架咩

如果咁樣咪姐係影響左屋企收入. . . 咁做好似有D損人利己

你咪突登係全家一齊食飯果下講囉
「黎緊呢四年我就比少一半家用，因為我決定去歐洲旅行一個月」
廢唔敢抗爭上黎要求圍爐取暖？
垃撚圾

利申畢業去旅行係問屋企借唔係純拎

咁佢利用屋企呢個鍚佢既特點, 飛得就飛, 玩得就玩, 唔係更甚?
重申一次, 屋企唔係有錢人家, 但係佢就利用衣食讀書洗費無憂 去將剩有既時間資源拎曬去玩盡佢, 唔係呢2個月旅行咁簡單, 係每年都去最後一次

D錢係你度 有需要咪拎出黎 又唔係要成家仆街都唔救
何況主要係為左威脅

可能佢做雞搵好多呢

唔得架, 當初我買車, 同我要去日本 呀媽係話我自己既玩樂，係唔可以影響家用

呀媽講呢D係我自己要玩既野，要買既野, 應該要我自己計好條數自去做先去買, 唔係由家用抽起

我已經比佢鬧過

啲錢你畀咗屋企人，理得佢點洗

佢話畢業旅行好COMMON 歐遊1個月係個個都會比

我真係唔知佢有冇呃尻我地屋企

自己出哂定點先？我讀U個時都一年飛2-3次，但每次都自己出哂，阿哥無咩怨言。

緊係有分別，你洗錢係cut家用
佢洗錢唔係cut家用

佢聲稱有番PART TIME儲錢比一部分費用。 不過問親番幾多都係唔講 心照啦

女人壓力細好多，又唔駛買樓娶老婆點玩都得啦

佢都未開始比

咁咪係囉
都唔同情況
而家佢去旅行係用你啲錢咩？
關你咩事啫？係你父母畀錢佢之嘛
啲錢係你父母㗎

我答得再清楚D 佢係話佢自己比
但係經過常理推測,佢唔可能比得到
再加上已經問左老母CONFIRM係有資助佢

有個窮撚小氣呀哥真係慘

啲家用俾咗你老母就係佢 你理得佢點用
佢唔夠用叫你加多啲先黎出聲啦
成世人淨係識返工搵錢

佢利用父母SUPPORT得到呢樣野, 有風就洗盡利, 趁未面對社會就去到盡, 又唔知搵錢辛苦
大佬呀邊有普通家庭既人去畢業旅行去到咁過份架? 仲未計每年都去

個陣時我冇得去我個妹都唔可以去！

垃圾窮撚
咁撚嬲下個月唔好比家用囉

無問題 我家姐都無因為咁唔妥我
呀妹遲d去外國讀書 我同家姐都無
以前屋企負擔唔到 依家有能力 都想個妹可以體驗多d架嘛 一家人黎

呀妹話係我無本事去 我知我讀唔到大學係我廢

算啦ching 做大既係咁
我細細佬係香港讀左年u 離緊話想過英國讀
我爸媽二話不說供啦 我話想買部車就唔比

鬼叫你做大咩 遲d要幫手供埋

匀

寫個服比你, 咁都忍到

你又知？

講真，你自己學歷低收入低啫
啲錢你父母嘅，佢鍾意點洗又關你咩事
你個妹又唔係問你攞錢，去幾耐旅行又關你咩事
而家啲機票咁平，又可以free couch又有青年旅社

點似得你冇錢走去學人買車咁低能啫
供車車位排費保養油錢，一個月支出都夠佢去兩轉日本啦

出得黎做野都知有錢都冇得玩啦
兩個月旅行洗到盡咪五六萬
你同呀妹關係好咪當慶祝下佢畢業囉
關係唔好咪叫呀媽借俾佢 弟日叫佢還
又唔係叫你出曬
難保你呀妹freshgrad都搵得多過你呢

依家唔係唔比去grad trip哦
你冇錢又要玩兩個月
點解你唔去d自己負擔得到既？
一係就講到明問屋企借慢慢還啦
大學畢業都要做寄生蟲

香港買車係luxury
外國讀書係投資

讀專科就由佢啦
讀乞食科就要屌尻柒佢

留意返，樓主唔洗出錢㗎

關你撚事咩

好酸

你連咁都無勇氣屌 咁無架喇

真係認到

我支持樓主停家用架
留返個錢黎玩車唔好？

樓主

agger
我睇黎睇去就係覺得樓主妒忌呀妹有得去玩 又話佢幾常去旅行幾大花筒 原來都係入u以黎去五次 平均一年去一次咁上下 大學生黎講真係好普通完全唔算誇張
除非樓主讀書個陣呀媽唔俾去 呀妹依家又有得去 雙重標準既話我都明你嬲乜 但睇落又唔係依回事
奉勸樓主一句 唔洗咁嬲既 佢咪去埋今次 點都要grad要搵工架啦 佢到時衰到唔俾家用唔搵工既你咪反枱囉

佢邊夠膽

又唔好咁見怪
大學生 差唔多7,8成都年年旅行啦
如果我有個妹 我都借俾佢 叫佢去多d
一做野有錢都冇得去

而家去旅行根本好平
大把人搶$88機票，airbnb又平
佢地仲要隨時走堂去旅行都得
出嚟做嘢仲邊可以咁

人生有幾多機會可以去足一兩個月旅行

窮毒撚連人地去旅行都要管

唔趁未返工之前去幾時去呀

樓主你讀大學個陣有冇問過屋企拎錢，無的話就可以嘈，有就

咁你讀書時屋企人係咪唔肯資助你去旅行?

退休去

佢歐洲1個月可以幾平
平極都4 5萬
依家同納稅人屌鳩政府比錢綜援撚去遊學團冇分別

講緊年年去旅行嗰part

有錢有機會唔出去見識下唔通陪你條毒撚嚮屋企自摺呀？

呢度個個都咁口響

年年去唔過分，去少次就好過分

你上網鬧個屋企人有撚用咩

樓主係咪無撚讀過U無得去grad trip
唔抵得阿妹有得去

唔知我大佬會唔會咁諗
但講真大家資源就一樣
佢入唔到U 又quit左asso咁咪要做野
冇得葡萄我可以玩4年嫁wo

其實你真正嬲既係咪父母偏心，
錫你個妹唔錫你？

仲有你連cut家用去旅行都驚俾阿媽鬧
會唔會係你由細到大都缺乏父母的愛
所以到大個都想做乖仔
希望得到父母認同？
（純9估）

錢幾時都有得搵
時間唔係成日有

講咁多嘢咪又係妒忌個妹 覺得屋企人偏心個妹
咁不滿咪唔好交家用去旅行囉 淨係識上黎圍爐取暖

比少啲錢佢啊幾時到你比少啲家用啊

你都係酸姐 你咪學佢去返一個月歐遊囉
上面巴打講得岩架 d錢你比左屋企人理得佢點洗姐
如果呀爸呀媽攞晒d錢黎去旅行你又會唔會嘈呀爸呀媽 講真d錢比左屋企人你話知佢攞去派街坊啦
講到尾你都係唔抵得
咁你咪去屌鳩你細妹
叫佢要去旅行自己諗方法賺錢去
咪撚再用你d錢
係到屌有鬼用咩

....
大把人去一年半載啦
眼界闊d啦
你細妹其實醒架喎
為左gpa>3返少d pt
唔通為左返pt搵錢搞到係u到讀到一pat屎咁？
到時你咪又係屌鳩佢比咁多錢供佢讀書都讀唔好

做得一家人係到計果少少
佢讀書又過3 又有番part time 仲想點

妒忌呀？係咪你讀書無呀妹咁叻 定你讀唔到大學

同埋乜野有風駛盡姐
學生多假過返ft正鳩常啦
咁你咁多假 咁多時間 仲要呀爸呀媽肯比錢去旅行 你會唔去咩
咁大個人唔好咁肉酸啦好心

做哩種人既細妹真係慘 好心一家人就唔好計咁多啦 口講一家人 個心就唔當人係

唔洗四五萬啦
依三年 每年去玩一個月 東西北歐都去過 每次都係三萬左右
出黎做野邊有咁多時間
機票中東三寶都係四千頭 仲有SAS 漢莎 瑞航依啲都平
住airbnb都係幾百一晚 同朋友一齊share仲平啲
交通嘅話 穿洲過省坐巴士 提早買火車飛又會平啲
咁豪玩嘅話緊係唔只依個數 不過旅行依啲豐儉由人啦
利申:上年grad 自己比

乞食科, 平均上年畢業13-14K

專科就由佢，乞食科保到2nd up就可以

樓主有份比家用喎

左你老母

你係錫個妹就唔會介意嗰萬幾兩萬啦

5萬 我玩到好開心都係用左萬8

一定要傾掂

第時層樓比你,你想你細妹又同你計

真係 好多時以為好貴 但只要慳啲洗 已經好開心

lzzzZCg

價值觀唔同 開心咪得
好似你所講既面對現實又點？死慳死抵為左買樓？

Sor 係我㩒錯負評

一家就唔好分得咁仔細
男人老狗咁小家

一家人都唔傾掂佢，咁咪撚比家用咪開心曬囉

得喇得喇 洗唔洗寫欠單遲下還比你

叫佢一路旅行，一路賣淫

幾年先飛5次唔算多啦

妒忌個妹妒忌到開post
咦家唔玩幾時玩
on9屋企人都計
第時你老到牙都無唔好問個妹攞錢啊

你覺得唔公平咪唔好比家用囉

我岩岩畢業 去兩個旅行 一蚊都無問屋企拎
咁想問o唔ok

認同樓g 自己搵錢去玩無問題 攞屋企人錢就..

樓主好寒酸
我家姐俾埋錢我玩

樓主知道返工辛苦就比個妹好好享受埋最後幾個月啦
仲有幾十年佢要捱

好少有阿哥咁唔錫個妹 我大學幾乎日日做兼職，但家姐個時都會間唔中俾啲零用我，又成日買野俾我
同埋其實大學畢業後先發覺可以去長旅行既時間/機會真係少之又少，我都開始後悔點解當年無去多幾個地方，依家假又少，請到假又未必夾到朋友時間，最多就係紅日去，但價錢貴一截，去完旅行就第二日即刻返工，同大學個時去旅行個種真正悠閒既感覺已經無左，再搵返呢種感覺應該要下定決心辭職俾個gapyear自己或者退休先會有。
如果我有個妹，屋企又有能力，我都希望佢襯大學呢個時期做多啲工作後做唔到既野，唔通大學四年真係淨係讀書咩，非專科既讀過既野其實workplace都唔知有幾多用得返，但見識多啲真係一世既，當然你可以覺得佢只係去玩，但呢啲機會真係出黎做野後好難再有既

樓主都幾小家

剩係要過3
咁日日番parttime都得啦

樓主你自己想去無得去又唔比人去

而家係寵到佢我要做野比佢去旅行啵大佬
我自己去唔撚好
我請兩老去都好過比個無付出過既人去啦

錫唔係咁錫
而家亂用屋企錢去享受，係屋企人縱壞佢
唔好講俾家用，如果又沒零用，一個大學生話靠自己搵到去咁樣旅行，有沒咩可能？平時靠咩生存？
如果真係自己搵到，我仲驚，驚果d錢唔知點來

我自己都有妹，都有讀u做part time，幫人補習搵到7/8千蚊一個月
但都係去幾日日本就番來開工做野

慘得過唔係同你去？

此po已完

其實呢件事都唔關男女事
大把大學生都係咁
你可以不滿既
但唔洗借住連登憎女人既風氣又燒埋女人個疊囉

屌你垃撚圾
人做呀哥你做呀哥 少少錢都計較到咁
過多幾年細佬妹畢業 如果佢哋想去旅行 我寧願俾多啲家用都想幫下佢地啦
依家唔去玩幾時去?
On99

你唔撚係以為俾嗰少少家用可以幫補埋個妹嗰份下話
嗰象徵式幾k交租都未撚夠啦

成皮野都少少家用

我唔知道人地點做到，但我身邊都好多朋友大學幾年都又去歐洲，又去日本，又去台灣，又去泰國 我自己個時都係接近7-8k一個月人工，sem break仲搵得多，基本上返一個月都夠一次旅行，炒散私補補習社侍應派傳單咩都做過。
畢業歐洲我大概用15000港紙，由final year第一個月決定畢業去歐洲已經開始儲，一年儲萬幾蚊都難？我每個月洗費$3500左右，每年去一次旅行，每次洗$10000都仲有大把淨喎

其實呢度係咪個個讀中學都洗屋企錢？點解講到廿幾歲人拎屋企錢係應份？自己想歐遊，幾年大學加埋連幾萬蚊都儲唔到會唔會有少少問題呢

on99 我讀緊u一年去5次添啦
自己同朋友去嗰啲一蚊都冇問屋企拎過
老實講 我鍾意去旅行咪去
你咁撚奴性重咁鍾意面對社會咪自己返工返飽佢
後生唔玩幾時玩 樓主讀得書少係弱智啲

咁屋企人鍾意俾錢自己洗又有咩問題
一定要靠自己好撚辛苦咁搵錢先得？

如果真係自己儲我又覺得冇問題
去一個月旅行姐,最多咪駛幾皮
返工幾個月係返到

樓主太嫉妒個妹 先會有咁嘅諗法

我嘅情況係
由中五會考後至大學畢業
所有學費飲食交通費雜費都自己番pt/non mean借黎俾

細到大除左新年同生日有兩舊水一蚊都唔會俾
老豆老母次次心情唔好都話要收番我出世到依家嘅水電煤租金
到最後一年暑假已經講明我考埋試就要俾full-time家用
結果讀u時 只係去過兩次台灣旅行
唔駛講當然係自己出哂
買左成千手信仲俾佢地話我孤寒
有錢去旅行無錢買手信俾佢地派

我妹今年畢業
dse repeat一年
零用至今個個月無少過
新年生日同每個月我都要俾零用佢(父母俾幾多我俾一半)
旅行亦年年去一兩次 只係去亞洲
(亦要我俾錢資助，俾五百一千佢當補貼手信錢，仲要俾老母屌我小器)

但我地兩姊妹感情依然好融洽
因為仆街嘅係我父母
自己半工讀辛苦到仆街
都唔想佢步我後塵
佢有機會我都支持佢趁讀書去玩多啲
(我地兩個都非專科)

依家出黎做野 去個旅行都仲要諗公司野
根本放鬆唔到

後生精力充沛嗰陣唔去留返退休先去咩
去個歐遊攞個深刻記憶都抵啦

果然係連登，講到歐遊一個月好common咁，應該個仲都fg 30k

一年返幾個月part time 都搵到嘅錢又話好辛苦，咁大個人做伸手黨真係好肉酸

不如講下你人工幾多？比幾多家用？

認同樓g 玩都用屋企人錢不如唔好玩 除非你屋企好撚有錢 唔係你玩到幾多年

係咪你俾錢先? 唔係既 關你撚事

想知樓主比幾錢家用

畢業旅行原本就錯既概念，只係返工前削多父母一筆錢之嘛，因為出黎做野只有自己賺錢玩

公屋妹

我grad trip都去左一個月歐洲啦.
我個時阿哥都主動話資助我去, 話返左工就好難有機會玩, 不過我自己讀U時有返part time儲開錢, 最尾冇用佢d錢.

其實一家人邊有得咁計 grad trip之嘛?
一世會好多次?

如果佢返黎之後真係懶懶閒 唔揾嘢做蛀米大蟲再屌佢未遲, 而家咁早就批死佢會唔做嘢 真係語之過早。

一家人

超 工第時大把有得佢返啦
但係呢啲經驗 唔係大學拎幾時拎？
如果屋企有困難既 困難到要靠個妹出去搵工開飯既
咁我無野好講 你個妹衰
但而家聽你講又唔係
係你自己on99後生唔去姐

屋企大細超 樓主好慘

我覺得大細超好普遍
如果父母特別鐘意認屎認屁(仆街心態)
通常都偏心佢地覺得叻啲個個
一黎令佢地覺得有面
二黎叻啲搵錢咪多啲 第時家用都俾多啲

玩咪玩囉 後生唔去唔通老咗行唔郁先去
屌啲有錢人成層樓送俾仔女都係咁啦
你阿妹就醒啦
知道第時返工做狗好撚慘
依兩個月有得盡情玩就玩盡佢

出黎做狗就唔抵得細佬妹去玩，小撚氣到

G

真
邊洗好多錢
一個人去真係無咩好多錢洗

如果自己搵錢去就冇問題，用屋值錢一次就算啦仲兩次，仲成個月

完全睇唔出樓主妒忌同計較...
睇黎大家生活上都順風順水咁

樓上仲要咁多覺得無問題

香港人真係鍾意自己做奴隸要其他人陪

提子味好濃

咁俾心機讀書就由佢啦，你做緊野都明白第時未必有咁多機會

樓主好慘 啲連登仔一句屋企人就大撚晒
作為家庭嘅經濟之柱 返屋搵埋搵埋又要自己使又要俾家用 都唔知儲得幾多 依家仲要有一筆俾個妹去成兩個月旅行 真係屌出聲 去個幾兩個禮拜就話無所謂姐 憑咩要俾埋辛苦錢你去兩個月呀 俾家用係孝心 係因為佢地需要 屌你咁想去旅行 又唔撚返工 儲個少少就扮多錢 唔夠錢咪去台灣囉 去乜撚嘢歐洲姐

支持樓主

自己代入下 呢啲叫妒忌 點先叫公下

樓主呢鋪我實撐硬你 羊毛咪出自羊身上 你估啲旅費無係樓主家用攞

老老實實
如果我第日個妹過三爆四
又有係咁易返過下part time
我真係唔會理佢去幾多個月grad trip
家用照俾 但唔好叫我加家用
或者會私人醒幾千俾佢既

樓主個妹去旅行又唔係要樓主出多左錢
俾家用係孝心 啲錢交得出去就唔好再過問啦
除非影響埋生計姐
樓主又無話因為個妹去旅行而屋企無錢開飯

父母錫個妹 俾錢佢去旅行
樓主心理唔平衡 咪同父母溝通囉

點解你嘅世界得黑同白？why not both?
錢邊個嫌多？我返pt嘅同時屋企人都俾錢我洗
反正嗰幾千對屋企唔成負擔
我有返開pt同埋幫人補習 加埋屋企俾嘅錢一個月夠我好鬆動咁吃喝 有時間認真讀吓書去吓玩
好過啲人為咗搵錢自己洗 將所有時間都拎去返pt咁反智啦

唔好以已度人 以為屋企俾零用錢一定係食咗老竇老母棺材本咁

你咪同你兩老投訴囉 佢又唔係直接問你拎 你憑咩管 咁早返工做咩呀 之後幾十年都仲要返

回應樓主 好多都係
識人問人借錢去grad trip

去到無錢開飯個地步就好撚嚴重啦喎 唔係下下去到咁極端先叫做有問題 樓主覺得呀妹亂使錢 但又唔搵錢幫補家用好唔公平 但啲人就一味專注係樓主唔撚俾錢個妹去旅行 家人斤斤計較到

不過都好過一蚊都唔出就問屋企拎哂
除非屋企大把錢 否則我真係覺得 點解屋企人要比錢你去追求一啲unnecessary 既享受 已經要供書教學

細妹中6 DSE 完去韓國玩左8日 洗左成皮野
屌 一個中6生 pt都未返過
佢到底知唔知道一萬蚊係一個點樣嘅概念

畢業後驚無工返咩
我贊成後生時尤其係grad trip去多幾個地方喎
唔係偷唔係搶又無叫你俾額外嘅錢津貼佢，關你撚事咩
樓主自己根本係窮人思想，自己守財奴唔抵得人享受人生

屌，想幫樓主講返幾句嘢
其實呢個唔係妒忌定係樓主屋企比唔起錢嘅問題。我想講呢個係價值觀嘅問題，如果樓主個阿妹keep住係咁嘅話，佢大個咗都只會係屋企嘅負擔。如果而家唔屌醒佢，等幾時
樓上仲有人話依家唔去等幾時 笑撚咗，乜撚嘢歪理嚟
樓主咁嬲都係因為佢覺得啲錢應該係要嚟養家而唔係比阿妹亂咁洗去旅行。
少年你太年輕了 係因為你哋班柒頭仲未知道咩係養家 成班小學未畢業就以為養家好容易

其實樓主可以同細妹傾下
叫佢畢左業頭幾個月搵到錢咪比多啲家用當還番旅行錢囉

你同你妹妹關係好唔好？其實你如果覺得有問題應該直接同佢傾。

你屋企經濟狀況點？如果你份家用喺家庭支出主要來源，咁你更加要同你妹妹認真坐底傾。

你亦可以同你妹妹傾下佢揾工問題，睇下佢會唔會已經揾緊工/揾到工。

早幾年，我細佬去grad trip去3個月，4個國家，佢唔係無面對現實，工已經自己搵好計劃好前途點行，只係想同班好朋友都未正式返工前，聚埋一齊去玩，因為之後好難再有機會齊人一齊玩，

佢講完，我好明白，所以資助埋佢去玩，叫佢要住好，食好，留返個美好回億，

因為我大學畢業後為咗就份工入職日子，放棄咗grad trip，我到而家都好後悔，雖然後尾有約返一齊去，不過只喺夾到時間，一齊去日本4日，而家各有各忙，食餐飯都難齊人，更何況一齊去旅行。

到我細佬真正返工，一開頭月入$15000，佢每個月俾$10000屋企人做家用，剩底$5000自己用，另外又去幫人補習賺外快儲多幾個錢，

到我前年買樓，佢俾咗張10萬蚊支票俾我，話資助我裝修費，希望我有多啲錢去整靚間屋，知我返工好辛苦好大壓力，想我返到屋企可以住得舒服啲，

當然我無要到，叫佢自己留返用或者俾爸爸媽媽，不過內心好感動覺得佢大個仔，同我分擔屋企，我真喺好感動。

我同佢都好努力返工揾錢，希望屋企人過幾年可以無憂無慮退休。

一家人其實邊有得計較咁多，家用俾咗屋企就由你屋企人決定啲錢點用，你可以同你妹妹傾下佢玩完後要負嘅家庭責任，叫佢努力返工，同你一齊分擔。

去邊關你撚事咩

如果我有細妹 我會鼓勵佢有時間去見識下囉
家下屋企仲比到錢姐係唔係妹撚窮啦
去完呢兩個月之後就要做幾十年 咁都要計較
入唔到u 聽到人grad trip激親

佢屋企係咪咁窮定樓主純粹唔抵得先？
如果係樓主心態問題，其實成件事根本唔關佢事
屋企關係好就根本唔會咁斤斤計較
而斤斤計較只會令家人關係更差
自己細妹啱啱畢業，一早講出黎要佢還真係佢去旅行都去得唔開心
認真，如果我有呀妹我都會贊助佢同同學仔去多幾個grad trip，返咗工個心情就唔同哂架喇，玩完再收拾好心情返工都唔遲
當然如果樓主屋企環境真係非常差，為左呀妹去旅行要搞到節衣縮食就當我無講過啦

比較想問樓主屋企資助佢去係佢出到聲要定你阿媽主動話比佢先
如果次次都係佢出聲話要咁就真係有問題
但係如果係父母錫佢主動比佢又另一回事喎

自己屋企人都要酸

窮人就係咁 少少地十萬一萬 就算係親生都要講到要生要死 又話食米唔知米貴

窮人心態in a nutshell

好家姐
而且恭喜你有個生性嘅細佬
呢啲咪係正面例子，一家人根本無得斤斤計較

我都同意情況係唔公平
亦唔係同意樓主個妹用去旅行「逃避現實」

經濟方面 我唔知樓主家用佔幾大份
但樓主屋企管數我相信係樓主老母
佢既然出得起錢俾樓主個妹玩多一個月
先覺得對家計影響不大

樓主如果要表達不滿
第一當然係同個妹反映下
但樓主又話唔知點開口同個妹講

父母方面又淆底唔敢抗議
因為之前樓主想去旅行買車無人資助又唔俾cut家用

但呢啲唔應該係樓主逃避嘅原因
如果咁不滿咪用言語同行動表達出黎囉
俾父母同妹知道囉

每個屋企嘅相處方法都唔同架啦
相信如果樓主當年都有去兩個月grad trip
買車去旅行有人資助
今日都唔會覺得個妹有問題
樓主就係有計較 怕咩認？
比較過覺得情況唔公平先要反映姐

開頭想屌下樓主 仲以為佢咩都自己搞掂 點知洗屋企人錢 咁大個人娛樂用番自己錢都好應該

吊到洋腸 獨立屋都有得佢住

女人有多張投胎卷

窮都有大把方法見識世界, 睇你自己姐

人生流流長果幾皮野真係好小事

錢冇咗好快又搵返，後生嘅回憶你以後點追都追唔到

窮人心理就係自己捱就要全世界同佢一齊捱, 唔搵返兩個錢你爆4 1ST HON都係唔面對現實既垃圾

但係佢地好少去諗下點改變自己個現實

歐遊係睇你去邊個地方連登仔有冇出過城呀

身邊d fd去半個月歐洲先洗萬幾蚊，如果多人去既話住果到又可以平d,

去兩個月grad trip最多咪洗3,4萬，你屋企人負擔到咪得，嘈咩姐

再者，你比家用個數又冇變過，d錢比左你老母，你理得佢點用姐

拎full grant咪有錢去歐洲

啲窮人仲要覺得你一定要好辛苦賺錢先得
唔係嘅話就唔踏實
魚蛋理論applies everywhere
我冇得讀大學冇得開開心心去gradtrip 你都唔可以去

最主要都係樓主冇份

成世人兩兄妹，佢啱啱畢業，襯返工前同同學仔去grad trip，做呀哥嘅唔好話贊助，甚至上網叫春企圖道德綁架個妹尋求心靈慰籍，可悲嘅係真係唔少人都屌個呀妹

唔好意思，佢呀妹返學時都有返parttime，GPA 又過3，我真係睇唔出佢意圖逃避返工，返正職前輕鬆下，點解唔俾佢去？

講到尾樓主讀唔成書，見到老豆老母偏心細妹，覺得好唔公平嬲爆爆咁，又唔敢攤牌割蓆

樓主未讀過大學
緊係唔知大部分大學生一年至少去一次旅行啦

樓主當年grad唔知有冇去過grad trip呢

仆你個街，係都要人係香港做狗返工先安落

樓主呢D心態我都見慣哂

我返份OFFICE都比呢D人屌, 話我貪舒服

做左年幾人工多左50%佢又收收地皮

咁火做乜鳩
未出黎做嘢冇經濟壓力嗰種階段過咗就冇得返轉頭
出到黎做嘢 有幾可可以攞兩個月假去旅行？
平時返工返到咁攰 仲有冇體力訓cheap hostel然後晨早起身行十里路？
出到黎做嘢 有幾多朋友係真係話去旅行就請到假去？
如果真係難得與到一班真心好友
呢筆錢真係唔慳得去留一個回憶
因為好大機會出到社會會各散東西

利申冇去gradtrip

樓主真係好慘，我一畢業就搵工，未搵到之前都無問屋企拿錢。畢業旅行真係好唔生性。未搵錢先fing未來錢。仲要一個月又一個月

係啦係啦, 大學畢業廢過你啦

我讀緊u，pt補習同零用夠每個月食好玩好，買鍾意嘅嘢，sembreak仲夠錢去5個旅行 我知唔少人暗地裡覺得我cls
嗰班用盡所有時間返工嘅on9仔，錢又唔係搵得多，但連讀書見朋友享受吓生活嘅時間都冇，然後覺得我呢種人不務正業掛住玩，係咪正正就係樓主呢type
不過我最鍾意睇住樓主呢啲人，明明睇我極唔順眼但係又吹我唔漲

但個妹話佢無本事讀大學就玻璃心碎一地都係

其實男女都有去grad trip
不過你介意嘅話可以叫你阿妹自己打工俾少少
利申中學gradtrip 25日去2個國家用咗3萬3 自己用由細儲到大嘅錢俾咗1萬5左右
之前剩係去過一次新加坡
大學冇問屋企拎生活費

我自己都讀唔成書 但啊妹畢業旅行我都比左幾千佢去玩啦
一家人都咁斤斤計較
開始返工仲邊有得咁去
佢有得去見識同呢d 回億 幾錢都買唔翻啦

又咪呢D廢中言論

1) 供你讀大學都唔知為咩, 出黎又係萬幾, 又要比咁多錢咁多時間

2) 搵到自己洗冇問題, 大個非必要唔好問屋企拎 (但到你真係自己搵自己洗又要怨你貢獻唔夠, 成日掛住玩, 儲唔夠 ETC.)

3) 叫你早D搵錢係想你認識責任

不過樓主少左個廢中擋箭牌: 我地果陣冇條件剩剩剩

樓主應該係讀唔到u 一早出嚟捱世界
見到阿妹讀到u 仲阿媽咁錫個妹 比錢佢去grad trip 妒忌
後生都唔比玩盡d 係咪得d亞裔窮撚思想先會咁 個幾皮野 兩三個月都返晒嚟啦

唔好咁啦,香港人唔去旅行會死架,你係咪想個妹死丫.

而家大學生part time搵幾多錢一個月？
聽落仲多過正式返工

你都帶ap啦
果少少錢有咩所謂

但當年咁多人無條件都發達又唔見有佢地份

陰鳩公
你拎哂d錢買股炒股又得
點解個妹唔可以拎錢去旅行
死窮閪基因

如果係咁叻點解唔自己返工賺要問屋企拎

利申返：我大學一年都至少去一次旅行，去埋外國交流，錢全部自己出，first hon 畢業。不過相信大把連登仔叻過我。

關你咩事？

好撚有同感
雖然我細佬唔係旅行
佢讀hd最後一年轉左讀pt 但係日頭唔撚柒會去搵工做野
而係留係屋企打機打通宵
之後仲要日撚日問老豆老母拎錢使
前一排我早放工番屋企見撚到佢一個人係屋企開大冷氣訓教 我就係出邊做到身水身汗 果下我真係燥撚左

利申：公屋地盤佬，窮撚一名

你終於想通了？要和時間接軌了？
而我的計畫就是這樣！
就職後要拼盡全力 賺錢，拿取權力。
會首先經 香港社會大學BBA(C&G) FT. 進場,先拿Degree。
然後一邊工作一邊拿Master，以最快速度上位。
成功KO第一捅金後，我才能繼續實現夢想，理想。
(搞樂團，養孩子，父母，去幫有需要的人)

4年 Business Law, 將來就可以用法律監管公司各個部門。
又要負責幫公司和 港交所，?務局聯繫。
更加可以有能力為公司制定未來政策。
表現好的話可以入董事會。
簡直是公司權力核心。
我迫不及待好想玩玩了。

關女人撚事

去grad trip好正常
依家唔出去見識 返左工邊有咁多日假去玩

其實你已經番左工幾年，你自己諗下有幾耐無試過同一大班朋友去旅行？ 果d所謂AL公司同你計到盡，完全無可能一次放到成個月， grad trip已經係你個妹呢世人可以最開心最自由最瘋狂同一大班朋友玩既假期。番左工根本唔可能約到一大班人咁岩一齊放假去外國玩一個月咁耐。點解咁撚樣都要計較，如果你話你屋企等你果幾皮野開飯我無野好講。

就係咁既社會風氣先好
工業革命之後男人既體力優勢又冇左,男同女既經濟能力平等. 加上本身女人識生仔,社會地位會高過男人
如果女人識為自己既人生打算重洗靠男人?

可能我地性格似，諗嘢似，由細到大好多時我地唔使講太多都知對方有野唔開心，會坐底一齊傾，有開心野又會即刻同對方講，拍拖失戀都喺對方第一個知，我地似好朋友多過似姐弟，連我地班朋友都會一齊玩（我同細佬年齡相差4歲）。

我10歲嘅時候，我媽媽曾經同我講過一段嘢，我覺得好深刻
「如果爹哋，媽咪將來百年歸老，你就喺淨返你細佬，得返佢最親，個個人性格都唔同，有咩問題都要講出黎，一齊傾，一齊去解決，有咩事都要互相幫助，因為最愛你最錫嘅永遠喺你嘅屋企人，你做家姐要好好保護細佬，佢大個仔之後都會保護返你，會學你一樣愛錫屋企人。做到屋企人喺一個緣份，有今生未必有來世，將來你地成家立室，見面機會會越來越少，所以一定要珍惜每次同屋企人相處機會。」

講真讀u一年去一次算少
大把人一年至少去兩次以上
我上年都去左四次 但無主動問屋企人拎錢
讀緊書我都有一直做pt 但搵得唔多
讀書忙起上黎真係無時間返
就算有都會比groupmate屌

你個妹都係去兩個月姐
之後日日做狗搵錢邊有時間再去
雖然你有比家用 但你呀媽肯資助佢
都證明你唔係等錢開飯啦
咁咪大方少少 再唔係咪同佢傾下

樓豬言談之間啲寒酸窮撚味出哂黎

樓主都有話佢有返pt賺錢
係佢呀媽額外資助佢

岩岩去完歐洲gradtrip,用自己做part time 賺d 錢。如果樓主啊妹係用自己錢樓主應該無咁妒忌

屌你啦 好撚狗
自己無得去啊妹都唔俾去 十足十我家姐
一聽到我話想去歐洲grad trip起勢咁俾說話我聽
：你點撚搵到咁多錢去啊 我嗰時啊乜乜柒柒
搞到我最後冇得去

利申：差唔多日日都返pt 每日10個鐘
只想借住屋企人錢 同資助一部分 而且佢係冇俾家用

講真大學4年去5次真係好普通
而家機票、住宿都咁平
sem break又有得去，weekend連day off又有得去
大把人隔幾個月就飛一次

你個妹一年先去一兩次
平時又畀心機讀書，又唔係完全唔返工
grad trip玩得盡興啲都唔得？
我諗如果佢今次去唔成，佢會後悔足幾十年

一個post就引哂成班窮人

番Part -time 儲錢去grad trip 問題係邊？
同公屋既女仔有乜關連性？
你又知出街食飯玩係男朋友俾？

唔問背景就咁定形女仔 係正確？

利申 fg 公屋妹 番五份pt 儲左好耐錢去爲我個半月歐遊準備左好耐

利申2同男朋友係AA

讀左咁耐書。番左咁耐工 用努力成果俾自己有娛樂有問題？

用自己錢去畢業旅行 其實無問題
但係問屋企人真係有啲不孝

對住家人都咁撚小氣 你都算有料

你咁叻豬咁我認真講

好似你咁最好既，我以前讀大學都差唔多，不過我冇咁好成積

但我又唔會成日拎黎講，因為出左黎就發覺果啲都唔係咩錢

家人資助多少唔係咩大件事，比盡都係幾皮野姐

佢個妹畢業，睇上黎樓主唔會去開心佢個妹經過人生一站，唔會為屋企有個大學生高興，唔會去分享咁多年讀書既苦樂，唔會想知佢個妹去邊，目的係咩，同咩人去，去之後又見到啲咩

淨係睇到錢錢錢，咁撚大個唔搵錢（但係又會盤算佢個妹出黎做野都係萬幾，唔夠佢搵）

綜合以上，樓主屬小家，度縮，眼界淺既人，講真佢個妹就算全部自負盈虧最多樓主都係冇聲出，但心入面既寒酸味隔條光纖線都聞到

我有

有人包月旅行 唔好阻人做生意喇
所有女人都係G

講到尾咪妒忌 樓主一定係細個無錢邊到都無得去 乜都無得試 見到個妹有就眼紅 唔撚抵得
好心啦 咪撚咁窮思想啦 人地玩埋都要做野啦 咪玩埋佢囉 用得你幾多姐 最多咪十萬 搵份垃圾工一年都係返到啦
做人呀哥都唔抵得個妹 正一死賤種

佢自己讀書唔成搵唔到錢冇條件享受，所以就唔准個妹去享受

你個名